# Берьянов Максим (4)

Предварительная оценка - `4`

## Подсчёт фраз (Задача 1). Ok.

**Код** - в процессе.

- [Ok] MainFirstPart.java: `Scanner` должен быть закрыт (метод `close`) после работы. 
(Лучше использовать try-with-resource).

- [Пожелание] В дальнейшем использовать try-with-resource.

- [Ok] Поправить property `main.class` в `build.xml` (см. условие про сборку двух jar-архивов).

- [Ok] MainSecondPart.java: выбор фраз длиннее `m` можно также сделать через stream API. 
(Как и вывод в stdout)

- [Ok] Сортировать вывод по убыванию частоты.

- [Ok] Если нет аргументов, то работа со стандартным потоком ввода.

**Тесты** - Ok.

## StackPL (Задача 2). Ok.

**Код** - Ok.

- (FactoryMethod) должен делать следующее:
	1. Найти имя класса в properties-файле
	2. Если оно не найдено, сконструировать его по принципу `"something" -> "package.name.Something"`
	3. Создать по имени класса экземпляр через Class.forName().getDeclaredConstructor().newInstance().

- [Пожелание] Желательно вынести все операции в отдельный пакет.

- [Ok] В `performOperation` стек должен передаваться как аргумент.

- [Ok] Все операции должны реализовывать `Operation`.

- [Пожелание] Изменить имя jar-архива на более правильное.

- [Ok] `config.properties` должен копироваться внутрь jar-архива.
Для его чтения должен использоваться `getClass().getResourceAsStream()`.
(пример [здесь](https://gitlab.com/avoronkov/helloworld-java/tree/master))

- [Ok] Класс FactoryMethod  не нужен (в том числе и в тестах).

- [Пожелание] Не загружать классы повторно, переиспользовать ранее созданные объекты.

**Тесты** - Ok.

## MineSweeper (Задача 3). В процессе.

**Код** - в процессе.

- [Ok] Избавиться от статических полей.

- Вынести логику в отдельный класс.

- Игрок не должен проигрывать на первом ходу (генерация после первого выстрела).

- Следующие ячейки должны быть открыты:
![actual](beryanov-minesweeper.01.png)

следующим образом:
![expected](beryanov-minesweeper.02.png)

## Фабрика (Задача 4). В процессе.

**Код** - в процессе.

- Добавить общий шаблонный класс `Warehouse<E>` для разных хранищих (body, engine, accessory...) с "синхронизованными" методами put и get.

- [Ok] Избавиться от static полей и методов.

- [Ok] `factory/Factory.java` зависит от пакета `gui`, что приводит к циклической зависимости между пакетами.
Как один из вариантов решения - вынести класс Factory во внешний пакет.

- [Ok] Удалить лишние `Warehouse`-классы (AccessoriesWarehouseClass.java, BodiesWarehouseClass.java ...)

- Наверное, это будет работать, но с Producer-Consumer pattern всё было бы гораздо проще.
Пример кода на java можно найти [в конце статьи](https://javarevisited.blogspot.com/2015/07/how-to-use-wait-notify-and-notifyall-in.html)

## Чат (Задача 5). В процессе.

**Код** - в процессе.

- Добавить сборку server.jar и client.jar в build.xml.

- Добавить в клиенте выбор сервера (например, через аргумент командной строки).

- Добавить xml-сериализацию.

## Тетрис (Задача 3.1). В процессе.

**Код** - в процессе.

- Отделить логику (модель) от интерфейса.
